[
    {"question": "БЯХ БОЛНА", "answer": "HASTAYDIM (DİŞİL)"},
    {"question": "АЗ ВЧЕРА БЯХ БОЛНА", "answer": "BEN DÜN HASTAYDIM (DİŞİL)"},
    {"question": "АЗ БЯХ МАЛКА", "answer": "BEN KÜÇÜKTÜM (DİŞİL)"},
    {"question": "АЗ БЯХ МАЛЪК", "answer": "BEN KÜÇÜKTÜM (ERİL)"},
    {"question": "АЗ БЯХ СЛАБА", "answer": "BEN ZAYIFTIM (DİŞİL)"},
    {"question": "АЗ БЯХ СЛАБ", "answer": "BEN ZAYIFTIM (ERİL)"},
    {"question": "ТИ БЕШЕ МНОГО БОЛЕН", "answer": "SEN ÇOK HASTAYDIN (ERİL)"},
    {"question": "ТИ БЕШЕ МАЛКО БОЛЕН", "answer": "SEN AZ / AZICIK HASTAYDIN (ERİL)"},
    {"question": "ТИ ВЧЕРА БЕШЕ МНОГО БОЛНА", "answer": "SEN DÜN ÇOK HASTAYDIN (DİŞİL)"},
    {"question": "ТИ БЕШЕ МАЛКО ДЕТЕ", "answer": "SEN KÜÇÜK ÇOCUKTUN (NÖTR)"},
    {"question": "ТЯ БЕШЕ ЗЛЕ", "answer": "O KÖTÜYDÜ (DİŞİL)"},
    {"question": "ТЯ БЕШЕ УЧИТЕЛКА", "answer": "O ÖĞRETMENDİ (DİŞİL)"},
    {"question": "ТОЙ БЕШЕ УЧИТЕЛ", "answer": "O ÖĞRETMENDİ (ERİL)"},
    {"question": "ТОЙ БЕШЕ ДОБЪР ЧОВЕК", "answer": "O İYİ İNSANDI (ERİL)"},
    {"question": "ДОБЪР", "answer": "İYİ KİŞİ (ERİL)"},
    {"question": "ДОБРА", "answer": "İYİ KİŞİ (DİŞİL)"},
    {"question": "ДОБЪР МЪЖ", "answer": "İYİ ADAM"},
    {"question": "ДОБРА ЖЕНА", "answer": "İYİ KADIN"},
    {"question": "ДОБРА РАБОТА", "answer": "İYİ İŞ"},
    {"question": "ТО БЕШЕ МАЛКО БЕБЕ", "answer": "O KÜÇÜK BEBEKTİ (NÖTR)"},
    {"question": "ТО БЕШЕ ЕДНО БОЛНО КУЧЕ", "answer": "O KÜÇÜK HASTA BİR KÖPEKTİ"},
    {"question": "НИЕ БЯХМЕ МНОГО ДОБРЕ", "answer": "BİZ ÇOK İYİYDİK"},
    {"question": "ВИЕ БЯХТЕ УЧИТЕЛ", "answer": "SİZ ÖĞRETMENDİNİZ"},
    {"question": "ТЕ БЯХА БОЛНИ", "answer": "ONLAR HASTAYDI"},
    {"question": "ТЕ БЯХА УЧЕНИЦИ", "answer": "ONLAR ÖĞRENCİYDİ"},
    {"question": "ТЕ БЯХА МАЛКИ", "answer": "ONLAR KÜÇÜKTÜ"},
    {"question": "АЗ БЯХ ЛИ БОЛНА?", "answer": "BEN HASTA MIYDIM?"},
    {"question": "ТИ БЕШЕ ЛИ БОЛЕН?", "answer": "SEN HASTA MIYDIN?"},
    {"question": "ТО БЕШЕ ЛИ МАЛКО?", "answer": "O KÜÇÜK MÜYDÜ?"},
    {"question": "ТЯ БЕШЕ ЛИ СЛАБА?", "answer": "O ZAYIF MIYDI?"},
    {"question": "ТОЙ БЕШЕ ЛИ УЧИТЕЛ?", "answer": "O ÖĞRETMEN MİYDİ?"},
    {"question": "НИЕ БЯХМЕ ЛИ УЧЕНИЦИ?", "answer": "BİZ ÖĞRENCİ MİYDİK?"},
    {"question": "ВИЕ БЯХТЕ ЛИ МАЛКИ?", "answer": "SİZ KÜÇÜK MÜYDÜNÜZ?"},
    {"question": "ТЕ БЯХА ЛИ СЛАБИ?", "answer": "ONLAR ZAYIF MIYDI?"},
    {"question": "АЗ НЕ БЯХ БОЛНА", "answer": "BEN HASTA DEĞİLDİM"},
    {"question": "ТИ НЕ БЕШЕ СЛАБ", "answer": "SEN ZAYIF DEĞİLDİN"},
    {"question": "ТОЙ НЕ БЕШЕ УЧЕНИК", "answer": "O ÖĞRENCİ DEĞİLDİ"},
    {"question": "ТЯ НЕ БЕШЕ МАЛКА", "answer": "O KÜÇÜK DEĞİLDİ"},
    {"question": "ТО НЕ БЕШЕ СЛАБО", "answer": "O ZAYIF DEĞİLDİ"},
    {"question": "НИЕ НЕ БЯХМЕ МАЛКИ", "answer": "BİZ KÜÇÜK DEĞİLDİK"},
    {"question": "ВИЕ НЕ БЯХТЕ СЛАБИ", "answer": "SİZ ZAYIF DEĞİLDİNİZ"},
    {"question": "ТЕ НЕ БЯХА УЧЕНИЦИ", "answer": "ONLAR ÖĞRENCİ DEĞİLDİ"},
    {"question": "ВЧЕРА КОЙ ДЕН БЕШЕ?", "answer": "DÜN HANGİ GÜNDÜ?"},
    {"question": "ВЧЕРА БЕШЕ ЧЕТВЪРТЪК", "answer": "DÜN PERŞEMBEYDİ"},
    {"question": "ВЧЕРА БЕШЕ СРЯДА", "answer": "DÜN ÇARŞAMBAYDI"},
    {"question": "ТОЗИ МЪЖ (TOZİ MIJ)", "answer": "BU ERKEK / ADAM"},
    {"question": "ТАЗИ ЖЕНА (TAZİ JENA)", "answer": "BU KADIN"},
    {"question": "ТОВА ДЕТЕ (TOVA DETE)", "answer": "BU ÇOCUK"},
    {"question": "ТЕЗИ ХОРА (TEZİ HORA)", "answer": "BU İNSANLAR"},
    {"question": "ТОВА СА ЧЕРНИ ОБУВКИ", "answer": "BUNLAR SİYAH AYAKKABI"},
    {"question": "ТЕЗИ ОБУВКИ СА ЧЕРНИ", "answer": "BU AYAKKABILAR SİYAH"},
    {"question": "ТОЗИ МЪЖ Е БОЛЕН", "answer": "BU ADAM HASTA"},
    {"question": "ТОЗИ ВЛАК Е ЧЕРЕН", "answer": "BU TREN SİYAH"},
    {"question": "ТОЗИ ПАНТАЛОН Е СИН", "answer": "BU PANTOLON MAVİ"},
    {"question": "КОЙ ТЕЛЕФОН?", "answer": "HANGİ TELEFON?"},
    {"question": "ТОЗИ ТЕЛЕФОН", "answer": "BU TELEFON"},
    {"question": "КОЙ ТЕЛЕВИЗОР?", "answer": "HANGİ TELEVİZYON?"},
    {"question": "ТОЗИ ТЕЛЕВИЗОР", "answer": "BU TELEVİZYON"},
    {"question": "ТОЗИ СТОЛ", "answer": "BU SANDALYE"},
    {"question": "ТОЗИ СТОЛ Е СЧУПЕН (SÇUPEN)", "answer": "BU SANDALYE KIRIK"},
    {"question": "ТОЗИ ТЕЛЕФОН Е РАЗВАЛЕН (RAZVALEN)", "answer": "BU TELEFON ARIZALI"},
    {"question": "ТЕЗИ ПОРТОКАЛИ СА ОРАНЖЕВИ", "answer": "BU PORTAKALLAR TURUNCU"},
    {"question": "ТЕЗИ ЧАНТИ СА ЧЕРВЕНИ", "answer": "BU ÇANTALAR KIRMIZI"},
    {"question": "ТАЗИ КОЛА Е МАЛКА", "answer": "BU ARABA KÜÇÜK"},
    {"question": "ТАЗИ ЧАНТА Е БЯЛА", "answer": "BU ÇANTA BEYAZ"},
    {"question": "ТАЗИ ЧАНТА Е СИНЯ", "answer": "BU ÇANTA MAVİ"},
    {"question": "ТАЗИ МАСА БЕШЕ СЧУПЕНА", "answer": "BU MASA KIRIKTI"},
    {"question": "ТОЗИ СТОЛ БЕШЕ СЧУПЕН", "answer": "BU SANDALYE KIRIKTI"},
    {"question": "ТОЗИ ТЕЛЕФОН БЕШЕ РАЗВАЛЕН", "answer": "BU TELEFON ARIZALIYDI"},
    {"question": "ТАЗИ КНИГА Е ИНТЕРЕСНА (İNTERESNA)", "answer": "BU KİTAP İLGİNÇ"},
    {"question": "ТАЗИ КНИГА БЕШЕ ИНТЕРЕСНА", "answer": "BU KİTAP İLGİNÇTİ"},
    {"question": "ТЕЗИ ПЛОДОВЕ", "answer": "BU MEYVELER"},
    {"question": "ТЕЗИ ЗЕЛЕНЧУЦИ", "answer": "BU SEBZELER"},
    {"question": "ЖЪЛТИ ЛИ СА ТЕЗИ БАНАНИ?", "answer": "SARI MI BU MUZLAR?"},
    {"question": "ЧЕРВЕНИ ЛИ СА ТЕЗИ ЧАНТИ?", "answer": "KIRMIZI MI BU ÇANTALAR?"},
    {"question": "МАЛКА ЛИ Е ТАЗИ МАСА?", "answer": "KÜÇÜK MÜ BU MASA?"},
    {"question": "КОЛКО СТРУВАТ ТЕЗИ БАНАНИ?", "answer": "BU MUZLARIN FİYATI NEDİR?"},
    {"question": "КОЛКО СТРУВАТ ТЕЗИ КАФЕТА?", "answer": "BU KAHVELERİN FİYATI NEDİR?"},
    {"question": "ОНЗИ МЪЖ (ONZİ MIJ)", "answer": "ŞU / O ERKEK / ADAM"},
    {"question": "ОНАЗИ ЖЕНА (ONAZİ JENA)", "answer": "ŞU / O KADIN"},
    {"question": "ОНОВА ДЕТЕ (ONOVA DETE)", "answer": "ŞU / O ÇOCUK"},
    {"question": "ОНЕЗИ ХОРА (ONEZİ HORA)", "answer": "ŞU / O İNSANLAR"},
    {"question": "ОНЗИ МЪЖ Е МНОГО БОЛЕН", "answer": "ŞU / O ADAM ÇOK HASTA"},
    {"question": "ОНЗИ СТОЛ Е СЧУПЕН", "answer": "ŞU / O SANDALYE KIRIK"},
    {"question": "ОНЗИ ТЕЛЕФОН Е РАЗВАЛЕН", "answer": "ŞU / O TELEFON ARIZALI"},
    {"question": "ОНАЗИ ЧАНТА Е РОЗОВА", "answer": "ŞU / O ÇANTA PEMBE"},
    {"question": "ОНАЗИ ЧАША Е СЧУПЕНА", "answer": "ŞU / O BARDAK KIRIK"},
    {"question": "ОНАЗИ КНИГА Е ЧЕРВЕНА", "answer": "ŞU / O KİTAP KIRMIZI"},
    {"question": "ОНОВА ДЕТЕ Е БОЛНО", "answer": "ŞU / O ÇOCUK HASTA"},
    {"question": "ОНОВА КУЧЕ Е МАЛКО", "answer": "ŞU / O KÖPEK KÜÇÜK"},
    {"question": "ОНОВА КОЛЕЛО Е ЧЕРНО", "answer": "ŞU / O BİSİKLET SİYAH"},
    {"question": "ОНЕЗИ ЖЪЛТИ БАНАНИ", "answer": "ŞU / O SARI MUZLAR"},
    {"question": "ОНЕЗИ ЧЕРВЕНИ ЯГОДИ", "answer": "ŞU / O KIRMIZI ÇİLEKLER"},
    {"question": "ОНЕЗИ ПЕТ РОЗОВИ ТЕНИСКИ", "answer": "ŞU / O 5 PEMBE TİŞÖRT"},
    {"question": "ОНЕЗИ БЕЛИ ОБУВКИ", "answer": "ŞU / O BEYAZ AYAKKABILAR"},
    {"question": "ОНАЗИ ЖЕНА БЕШЕ БОЛНА", "answer": "ŞU / O KADIN HASTAYDI"},
    {"question": "ОНЗИ ТЕЛЕФОН БЕШЕ РАЗВАЛЕН", "answer": "ŞU / O TELEFON ARIZALIYDI"},
    {"question": "АЗ ИМАМ (Az imam)", "answer": "BENİM VAR / BEN SAHİBİM"},
    {"question": "ТИ ИМАШ (Ti imaş)", "answer": "SENİN VAR / SEN SAHİPSİN"},
    {"question": "ТОЙ/ТЯ/ТО ИМА (Toy/Tya/To ima)", "answer": "ONUN VAR / O SAHİP"},
    {"question": "НИЕ ИМАМЕ (Niye imame)", "answer": "BİZİM VAR / BİZ SAHİBİZ"},
    {"question": "ВИЕ ИМАТЕ (Viye imate)", "answer": "SİZİN VAR / SİZ SAHİPSİNİZ"},
    {"question": "ТЕ ИМАТ (Te imat)", "answer": "ONLARIN VAR / ONLAR SAHİP"},
    {"question": "ВИЕ ДНЕС ИМАТЕ УРОК", "answer": "SİZİN BUGÜN DERSİNİZ VAR"},
    {"question": "ВИЕ СЕГА ИМАТЕ УРОК", "answer": "SİZİN ŞİMDİ / ŞU AN DERSİNİZ VAR"},
    {"question": "ВИЕ УТРЕ ИМАТЕ УРОК", "answer": "SİZİN YARIN DERSİNİZ VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ УРОК", "answer": "BENİM DERSİM VAR"},
    {"question": "ИМАМ УРОК", "answer": "DERSİM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ РАБОТА", "answer": "BENİM İŞİM VAR"},
    {"question": "АЗ ДНЕС ИМАМ МНОГО РАБОТА", "answer": "BENİM BUGÜN ÇOK İŞİM VAR"},
    {"question": "ДНЕС ИМАМ МАЛКО РАБОТА", "answer": "BUGÜN AZ İŞİM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ ПАСПОРТ", "answer": "PASAPORTUM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ ВИЗА", "answer": "VİZEM VAR"},
    {"question": "ИМАМ МНОГО КНИГИ", "answer": "ÇOK KİTAPLARIM VAR"},
    {"question": "ИМАМ КАФЕ", "answer": "KAHVEM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ КАФЯВА ЧАНТА", "answer": "KAHVERENGİ ÇANTAM VAR"},
    {"question": "ИМАМ ХУБАВ ТЕЛЕФОН", "answer": "GÜZEL TELEFONUM VAR"},
    {"question": "ИМАМ МАЛКА КОЛА", "answer": "KÜÇÜK ARABAM VAR"},
    {"question": "ИМАМ КЪЩА", "answer": "EVİM VAR"},
    {"question": "ИМАМ ЛАПТОП", "answer": "LAPTOPUM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ СЕСТРА", "answer": "KIZ KARDEŞİM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ БРАТ", "answer": "ERKEK KARDEŞİM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ КАКА", "answer": "ABLAM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ БАТКО", "answer": "ABİM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ БАБА", "answer": "BÜYÜKANNEM VAR"},
    {"question": "ИМАМ ДЯДО", "answer": "DEDEM VAR"},
    {"question": "ИМАМ ПЕТ ЧЕРНИ КНИГИ", "answer": "5 SİYAH KİTABIM VAR"},
    {"question": "ИМАМ ДЕСЕТ РОЗОВИ ТЕНИСКИ", "answer": "10 PEMBE TİŞÖRTÜM VAR"},
    {"question": "АЗ ИМАМ МНОГО ЦВЕТЯ", "answer": "BENİM ÇOK ÇİÇEKLERİM VAR"},
    {"question": "ИМАМ ВОДА", "answer": "SUYUM VAR"},
    {"question": "ИМАМ КОТКА", "answer": "KEDİM VAR"},
    {"question": "ИМАМ КУЧЕ", "answer": "KÖPEĞİM VAR"},
    {"question": "ТИ ИМАШ УРОК", "answer": "SENİN DERSİN VAR"},
    {"question": "ТИ ИМАШ ПАСПОРТ", "answer": "SENİN PASAPORTUN VAR"},
    {"question": "ТИ ИМАШ ВИЗА", "answer": "SENİN VİZEN VAR"},
    {"question": "ТИ ИМАШ МАЛКО РАБОТА", "answer": "SENİN AZ İŞİN VAR"},
    {"question": "ТИ ИМАШ МНОГО РАБОТА", "answer": "SENİN ÇOK İŞİN VAR"},
    {"question": "ИМАШ ЕДНА ЧЕРВЕНА КОЛА", "answer": "BİR KIRMIZI ARABAN VAR"},
    {"question": "ТЯ ИМА СЕДЕМ РОЗОВИ ТЕТРАДКИ", "answer": "ONUN 7 PEMBE DEFTERİ VAR"},
    {"question": "ТЯ ИМА ЕДНА МАЛКА ЧЕРНА ЧАНТА", "answer": "ONUN KÜÇÜK SİYAH BİR ÇANTASI VAR"},
    {"question": "ТЯ ИМА УРОК", "answer": "ONUN DERSİ VAR"},
    {"question": "ТЯ ИМА МНОГО РАБОТА", "answer": "ONUN ÇOK İŞİ VAR"},
    {"question": "ТОЙ ИМА УРОК", "answer": "ONUN DERSİ VAR"},
    {"question": "ТОЙ ИМА МАЛКА ЧЕРНА КОЛА", "answer": "ONUN KÜÇÜK SİYAH ARABASI VAR"},
    {"question": "ТОЙ ИМА БЯЛО КОЛЕЛО", "answer": "ONUN BEYAZ BİSİKLETİ VAR"},
    {"question": "ТО ИМА ЕДНА СЕСТРА", "answer": "ONUN BİR KIZ KARDEŞİ VAR"},
    {"question": "ТО ИМА ЕДНО КОЛЕЛО", "answer": "ONUN BİR BİSİKLETİ VAR"},
    {"question": "ТО ИМА ЕДНО МАЛКО КУЧЕ", "answer": "ONUN KÜÇÜK BİR KÖPEĞİ VAR"},
    {"question": "НИЕ ИМАМЕ УРОК", "answer": "BİZİM DERSİMİZ VAR"},
    {"question": "НИЕ УТРЕ ИМАМЕ УРОК", "answer": "BİZİM YARIN DERSİMİZ VAR"},
    {"question": "НИЕ СЕГА ИМАМЕ УРОК", "answer": "BİZİM ŞİMDİ DERSİMİZ VAR"},
    {"question": "НИЕ ДНЕС ИМАМЕ УРОК", "answer": "BİZİM BUGÜN DERSİMİZ VAR"},
    {"question": "НИЕ ИМАМЕ РАБОТА", "answer": "BİZİM İŞİMİZ VAR"},
    {"question": "ИМАМЕ МНОГО РАБОТА", "answer": "ÇOK İŞİMİZ VAR"},
    {"question": "ТЕ ИМАТ УРОК", "answer": "ONLARIN DERSİ VAR"},
    {"question": "ТЕ ИМАТ КЪЩА", "answer": "ONLARIN EVİ VAR"},
    {"question": "ТЕ ИМАТ ДВЕ КОЛИ", "answer": "ONLARIN 2 ARABASI VAR"},
    {"question": "ТЕ ИМАТ КОЛА", "answer": "ONLARIN ARABASI VAR"},
    {"question": "ТЕ УТРЕ ИМАТ МНОГО РАБОТА", "answer": "ONLARIN YARIN ÇOK İŞİ VAR"},
    {"question": "ИМАМ ЛИ?", "answer": "BENİM VAR MI? / BENDE VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ?", "answer": "SENİN VAR MI? / SENDE VAR MI?"},
    {"question": "ИМАМ ЛИ УРОК?", "answer": "DERSİM VAR MI?"},
    {"question": "ДНЕС ИМАМ ЛИ УРОК?", "answer": "BUGÜN DERSİM VAR MI?"},
    {"question": "УТРЕ ИМАМ ЛИ УРОК?", "answer": "YARIN DERSİM VAR MI?"},
    {"question": "УТРЕ ИМАМЕ ЛИ УРОК?", "answer": "YARIN DERSİMİZ VAR MI?"},
    {"question": "ДА, УТРЕ ИМАМЕ УРОК", "answer": "EVET, YARIN DERSİMİZ VAR"},
    {"question": "ИМАМ ЛИ ХИМИКАЛ?", "answer": "KALEMİM VAR MI?"},
    {"question": "ИМАМ ЛИ ЧЕРНА ЧАНТА?", "answer": "SİYAH ÇANTAM VAR MI?"},
    {"question": "ИМАМ ЛИ КОЛА?", "answer": "ARABAM VAR MI?"},
    {"question": "ТИ ИМАШ ЛИ ТЕТРАДКА?", "answer": "SENİN DEFTERİN VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ ПАСПОРТ?", "answer": "PASAPORTUN VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ ВИЗА?", "answer": "VİZEN VAR MI?"},
    {"question": "ДА, ИМАМ ПАСПОРТ", "answer": "EVET, PASAPORTUM VAR"},
    {"question": "ДА, ИМАМ ВИЗА", "answer": "EVET, VİZEM VAR"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ ДОКУМЕНТИ? (DOKUMENTİ)", "answer": "EVRAKLARIN / BELGELERİN VAR MI?"},
    {"question": "ЛИЧНИ ДОКУМЕНТИ (LİÇNİ DOKUMENTİ)", "answer": "KİMLİK - ЛИЧНА КАРТА, EHLİYET - ШОФЬОРСКА КНИЖКА, DOĞUM BELGESİ - АКТ ЗА РАЖДАНЕ, PASAPORT - ПАСПОРТ"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ ЛИЧНИ ДОКУМЕНТИ?", "answer": "KİŞİSEL EVRAKLARIN VAR MI?"},
    {"question": "ДАЙ СИ ЛИЧНИТЕ ДОКУМЕНТИ", "answer": "KİŞİSEL EVRAKLARINI VER"},
    {"question": "ДАЙТЕ СИ ЛИЧНИТЕ ДОКУМЕНТИ", "answer": "KİŞİSEL EVRAKLARINIZI VERİN"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ КОТКА?", "answer": "KEDİN VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ СЕСТРА?", "answer": "KIZ KARDEŞİN VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ КАКА?", "answer": "ABLAN VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ БАТКО?", "answer": "ABİN VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ БРАТ?", "answer": "ERKEK KARDEŞİN VAR MI?"},
    {"question": "ИМАШ ЛИ ПАРИ?", "answer": "PARAN VAR MI?"},
    {"question": "ДА, ИМАМ ПАРИ", "answer": "EVET, PARAM VAR"},
    {"question": "ТЕЗИ УЧЕНИЦИ ИМАТ ЛИ ТЕТРАДКИ?", "answer": "BU ÖĞRENCİLERİN DEFTERLERİ VAR MI?"},
    {"question": "ТЕЗИ ЖЕНИ ИМАТ ЛИ ПАСПОРТИ?", "answer": "BU KADINLARIN PASAPORTLARI VAR MI?"},
    {"question": "ТАЗИ ЖЕНА ИМА ЛИ ВИЗА?", "answer": "BU KADININ VİZESİ VAR MI?"},
    {"question": "ОНЕЗИ ХОРА ИМАТ ЛИ РАБОТА?", "answer": "ŞU İNSANLARIN İŞİ VAR MI?"},
    {"question": "ОНЗИ МЪЖ ИМА ЛИ КОЛА?", "answer": "ŞU / O ADAMIN ARABASI VAR MI?"},
    {"question": "ОНАЗИ ЖЕНА ИМА ЛИ КОЛЕЛО?", "answer": "ŞU / O KADININ BİSİKLETİ VAR MI?"},
    {"question": "ОНОВА ДЕТЕ ИМА ЛИ КНИГИ?", "answer": "ŞU / O ÇOCUĞUN KİTAPLARI VAR MI?"},
    {"question": "АЗ НЯМАМ (Az nyamam)", "answer": "BENİM YOK"},
    {"question": "ТИ НЯМАШ (Ti nyamaş)", "answer": "SENİN YOK"},
    {"question": "ТОЙ/ТЯ/ТО НЯМА (Toy/Tya/To nyama)", "answer": "ONUN YOK / O SAHİP DEĞİL"},
    {"question": "НИЕ НЯМАМЕ (Niye nyamame)", "answer": "BİZİM YOK / BİZ SAHİP DEĞİLİZ"},
    {"question": "ВИЕ НЯМАТЕ (Viye nyamate)", "answer": "SİZİN YOK / SİZ SAHİP DEĞİLSİNİZ"},
    {"question": "ТЕ НЯМАТ (Te nyamat)", "answer": "ONLARIN YOK / ONLAR SAHİP DEĞİL"},
    {"question": "НЯМАМ УРОК", "answer": "DERSİM YOK"},
    {"question": "ДНЕС НЯМАМ УРОК", "answer": "BUGÜN DERSİM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ РАБОТА", "answer": "İŞİM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ ПАСПОРТ", "answer": "PASAPORTUM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ ВИЗА", "answer": "VİZEM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ КЪЩА", "answer": "EVİM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ ПАРИ", "answer": "PARAM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ КОЛА", "answer": "ARABAM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ КОЛЕЛО", "answer": "BİSİKLETİM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ БРАТ", "answer": "ERKEK KARDEŞİM YOK"},
    {"question": "НЯМАМ СЕСТРА", "answer": "KIZ KARDEŞİM YOK"},
    {"question": "ТИ НЯМАШ УРОК", "answer": "SENİN DERSİN YOK"},
    {"question": "ТИ НЯМАШ ХИМИКАЛ", "answer": "SENİN KALEMİN YOK"},
    {"question": "ТИ НЯМАШ КЪЩА", "answer": "SENİN EVİN YOK"},
    {"question": "ТЯ НЯМА ОБУВКИ", "answer": "ONUN AYAKKABILARI YOK"},
    {"question": "ТЯ НЯМА ЧАНТА", "answer": "ONUN ÇANTASI YOK"},
    {"question": "ТОЙ НЯМА ЧЕРНА КОЛА", "answer": "ONUN SİYAH ARABASI YOK"},
    {"question": "ТОЙ НЯМА ПАСПОРТ", "answer": "ONUN PASAPORTU YOK"},
    {"question": "ТО НЯМА КОЛЕЛО", "answer": "ONUN BİSİKLETİ YOK"},
    {"question": "ВИЕ НЯМАТЕ УРОК", "answer": "SİZİN DERSİNİZ YOK"},
    {"question": "НИЕ УТРЕ НЯМАМЕ УРОК", "answer": "BİZİM YARIN DERSİMİZ YOK"},
    {"question": "НИЕ НЯМАМЕ ВИЗИ", "answer": "BİZİM VİZELERİMİZ YOK"},
    {"question": "ТЕ НЯМАТ ДОКУМЕНТИ", "answer": "ONLARIN EVRAKLARI YOK"},
    {"question": "НЯМАМ ЛИ?", "answer": "BENİM YOK MU?"},
    {"question": "НЯМАШ ЛИ?", "answer": "SENİN YOK MU?"},
    {"question": "НЯМАМ ЛИ ПАРИ?", "answer": "PARAM YOK MU?"},
    {"question": "НЯМАМ ЛИ ВИЗА?", "answer": "VİZEM YOK MU?"},
    {"question": "НЯМАМ ЛИ КОЛА?", "answer": "ARABAM YOK MU?"},
    {"question": "НЯМАШ ЛИ ВИЗА?", "answer": "VİZEN YOK MU?"},
    {"question": "НЯМАШ ЛИ КЪЩА?", "answer": "EVİN YOK MU?"},
    {"question": "НЯМАШ ЛИ РАБОТА?", "answer": "İŞİN YOK MU?"},
    {"question": "ТЯ НЯМА ЛИ ПАСПОРТ?", "answer": "ONUN PASAPORTU YOK MU?"},
    {"question": "ТОЙ НЯМА ЛИ КОЛА?", "answer": "ONUN ARABASI YOK MU?"},
    {"question": "ТО НЯМА ЛИ КОЛЕЛО?", "answer": "ONUN BİSİKLETİ YOK MU?"},
    {"question": "НИЕ УТРЕ НЯМАМЕ ЛИ УРОК?", "answer": "BİZİM YARIN DERSİMİZ YOK MU?"},
    {"question": "НЕ, НИЕ УТРЕ НЯМАМЕ УРОК", "answer": "HAYIR, BİZİM YARIN DERSİMİZ YOK"},
    {"question": "ВИЕ НЯМАТЕ ЛИ РАБОТА?", "answer": "SİZİN İŞİNİZ YOK MU?"},
    {"question": "ТЕ НЯМАТ ЛИ ЧАНТИ?", "answer": "ONLARIN ÇANTALARI YOK MU?"},
    {"question": "ИМА ВОДА (İMA VODA)", "answer": "SU VAR"},
    {"question": "ИМА ПРОБЛЕМ (İMA PROBLEM)", "answer": "SORUN VAR"},
    {"question": "НЯМА ВОДА (NYAMA VODA)", "answer": "SU YOK"},
    {"question": "НЯМА ПРОБЛЕМ (NYAMA PROBLEM)", "answer": "SORUN YOK"},
    {"question": "ИМА КАФЕ", "answer": "KAHVE VAR"},
    {"question": "ИМА БАНАН", "answer": "MUZ VAR"},
    {"question": "ИМА РАБОТА", "answer": "İŞ VAR"},
    {"question": "ИМА КОЛА", "answer": "ARABA VAR"},
    {"question": "ИМА ЗАКУСКА", "answer": "KAHVALTI VAR"},
    {"question": "ИМА КНИГА", "answer": "KİTAP VAR"},
    {"question": "ИМА АВТОБУС", "answer": "OTOBÜS VAR"},
    {"question": "НЯМА КАФЕ", "answer": "KAHVE YOK"},
    {"question": "НЯМА ЧАЙ", "answer": "ÇAY YOK"},
    {"question": "НЯМА БАНАН", "answer": "MUZ YOK"},
    {"question": "НЯМА КОЛА", "answer": "ARABA YOK"},
    {"question": "ИМА ЛИ?", "answer": "VAR MI?"},
    {"question": "НЯМА ЛИ?", "answer": "YOK MU?"},
    {"question": "ИМА ЛИ КАФЕ?", "answer": "KAHVE VAR MI?"},
    {"question": "ИМА ЛИ ЗАКУСКА?", "answer": "KAHVALTI VAR MI?"},
    {"question": "ИМА ЛИ ЧАЙ?", "answer": "ÇAY VAR MI?"},
    {"question": "ИМА ЛИ АВТОБУС?", "answer": "OTOBÜS VAR MI?"},
    {"question": "НЯМА ЛИ КАФЕ?", "answer": "KAHVE YOK MU?"},
    {"question": "НЯМА ЛИ ВОДА?", "answer": "SU YOK MU?"},
    {"question": "НЯМА ЛИ ЗАКУСКА?", "answer": "KAHVALTI YOK MU?"},
    {"question": "НЯМА ЛИ ЧАЙ?", "answer": "ÇAY YOK MU?"},
    {"question": "НЯМА НИЩО", "answer": "(HİÇBİR ŞEY YOK) ÖNEMLİ DEĞİL"}
]